Der Brief richtet sich unmittelbar an die folgenden Entscheidungstr\"ager, wird aber ferner an zahlreiche weitere Personen des \"offentlichen Lebens zur Kenntnisnahme versandt.

\begin{adresoj}
\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;Bundesministerium der Justiz\nl;Abt. 3 / Referat Patentrecht\nl;
Herrn Dr.\ Elmar Hucko}

\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;Bundesministerium der Justiz\nl;Abt. 3 / Referat Patentrecht\nl;
Herrn Dr.\ Dietrich Welp}

\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;Bundesministerium der Justiz\nl;Abt. 3 / Referat Patentrecht\nl;
Herrn Raimund Lutz}

\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;Bundesministerium der Justiz\nl;Abt. 3 / Referat Patentrecht\nl;
Herrn Johannes Karcher}

\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;
Bundesministerium der Justiz\nl;
Bundesministerin Prof.\ Dr.\ Herta D\"aubler-Gmelin}

\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;
Bundesministerium der Justiz\nl;
Parl.\ Staatssekret\"ar Prof.\ Dr.\ Eckhart Pick
}

\adres{DE-10969 Berlin Neuenburger Stra{\ss}e 15\nl;
Bundesministerium der Justiz\nl;
Staatssekret\"ar Dr.\ Hansj\"org Geiger}

\adres{DE-10115 Berlin Hannoversche Stra{\ss}e 30\nl;Bundesministerium f\"ur Bildung und Forschung\nl;
Bundesministerin Edelgard Bulmahn}

\adres{DE-10115 Berlin Hannoversche Stra{\ss}e 30\nl;Bundesministerium f\"ur Bildung und Forschung\nl;
Parl.\ Staatssekret\"ar Wolf-Michael Catenusen}

\adres{DE-10115 Berlin Hannoversche Stra{\ss}e 30\nl;Bundesministerium f\"ur Bildung und Forschung\nl;
Staatssekret\"ar Uwe Thomas}

\adres{DE-10115 Berlin Scharnhorststra{\ss}e 34-37\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Technologie\nl;
Bundesminister Werner M\"uller}

\adres{DE-10115 Berlin Scharnhorststra{\ss}e 34-37\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Technologie\nl;
Parl.\ Staatssekret\"ar Siegmar Mosdorf}

\adres{DE-10115 Berlin Scharnhorststra{\ss}e 34-37\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Technologie\nl;
Staatssekret\"ar Dr.\ Alfred Tacke}

\adres{DE-10115 Berlin Scharnhorststra{\ss}e 34-37\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Technologie\nl;
Staatssekret\"ar Dr.\ Axel Gerlach}

\adres{DE-10115 Berlin Scharnhorststra{\ss}e 34-37\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Technologie\nl;
Referat Gewerbliche Schutzrechte}

\adres{DE-10178 Berlin Schlossplatz 1\nl;Bundeskanzleramt\nl;Bundeskanzler Gerhard Schr\"oder}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Fraktion der SPD}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Fraktion B\"undnis 90/Die Gr\"unen}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Fraktion der CDU/CSU}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Fraktion der FDP}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Fraktion der PDS}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Ausschuss f\"ur Wirtschaft und Technologie}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Rechtsausschuss}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Ausschuss f\"ur Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\"atzung}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Ausschuss f\"ur Kultur und Medien}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Unterausschuss Neue Medien}

\adres{DE-11011 Berlin Platz der Republik 1\nl;Deutscher Bundestag\nl;
Petitionsausschuss}

\adres{AT-1010 Wien Ballhauspl.\ 2\nl;Bundeskanzleramt\nl;zHd.\ Bundeskanzler Dr.\ Wolfgang Sch\"ussel}

\adres{AT-1010 Wien Ballhauspl.\ 2\nl;Bundeskanzleramt\nl;zHd.\ Staatssekret\"ar Franz Morak}

\adres{AT-1010 Wien Ballhauspl.\ 2\nl;Bundesministerium f\"ur \"offentliche Leistung und Sport\nl;zHd.\ Vizekanzlerin Dr.\ Susanne Riess-Passer}

\adres{AT-1010 Wien Ballhauspl.\ 2\nl;Bundesministerium f\"ur ausw\"artige Angelegenheiten\nl;zHd. Bundesministerin Dr. Benita Ferrero-Waldner}

\adres{AT-1010 Wien Minoritenpl.\ 5 \nl;Bundesministerium f\"ur Bildung, Wissenschaft und Kultur, zHd. Bundesministerin Elisabeth Gehrer}

\adres{AT-1010 Wien Minoritenpl.\ 5 \nl;Bundesministerium f\"ur Bildung, Wissenschaft und Kultur\nl;Pr\"asidialsektion 8: Wissenschaftliche Forschungund Internationale Angelegenheiten\nl;zHd. Dr.\ Raoul Kneucker}

\adres{AT-1010 Wien Minoritenpl.\ 5 \nl;Bundesministerium f\"ur Bildung, Wissenschaft und Kultur\nl;Pr\"asidialsektion 8: Wissenschaftliche Forschungund Internationale Angelegenheiten\nl;zHd. Dr.\ Hans-Peter Axmann}

\adres{AT-1070 Wien Bundesministerium f\"ur Justiz\nl;Mueseumstr.\ 7\nl;zHd.\ Bundesminister Dr. Dieter B\"ohmdorfer}

\adres{AT-1070 Wien Bundesministerium f\"ur Justiz\nl;Mueseumstr.\ 7\nl;Pr\"asidialsektion, Abteilung I 4 (Patentrecht)\nl;zHd.\ Dr.\ G\"unter Auer}

\adres{AT-1070 Wien Bundesministerium f\"ur Justiz\nl;Mueseumstr.\ 7\nl;Pr\"asidialsektion, Abteilung I 4 (Patentrecht)\nl;zHd.\ Dr.\ Alfred Mair}

\adres{AT-1070 Wien Bundesministerium f\"ur Justiz\nl;Mueseumstr.\ 7\nl;Pr\"asidialsektion, Abteilung I 4 (Patentrecht)\nl;zHd.\ Dr.\ Karin Prietl}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;zHd.\ Bundesminister Dr.\ Martin Bartenstein}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;zHd.\ Staatssekret\"ar Mares Rossmann}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;Sektion IV Gruppe B Abteilung 17\nl;zHd.\ Mag.\ Josef Mandl}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;Sektion IV Gruppe B Abteilung 17\nl;zHd.\ Mag.\ Dr.\ Silvia Janik}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;Sektion IV Abteilung 8\nl;zHd.\ Mag.\ Dr.\ Werner Dittenberger}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;Sektion IV Abteilung 8\nl;zHd.\ Mag.\ Heinz-Peter Gabriel}

\adres{AT-1010 Wien Stubenring 1\nl;Bundesministerium f\"ur Wirtschaft und Arbeit\nl;Sektion IV Abteilung 8\nl;zHd.\ Mag.\ Dr. Christian Prieler}

\adres{AT-1030 Wien Radetzkystr.\ 2\nl;Bundesministerium f\"ur Verkehr, Innovation und Technologie\nl;zHd. Bundesminister Dipl.Ing. Michael Schmid}

\end{adresoj}
